<!--
使用 Duo Secrity 二部验证保护你的 SSH 安全
Duo 可以轻松地使用在 Unix 系统中，以保护你的 SSH 或者本地连接。它已经在 Linux 系统 ( RedHat, Fedora, CentOS, Debian, Ubuntu, Gentoo, Amazon Linux)、BSD 系统 (FreeBSD, NetBSD, OpenBSD, MacOS X ) 、Solaris、HP-UX 以及 AIX 系统中经过测试。
1497689627
-->

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/imlonghao/bi@0.0.1/iG8UZRgumhYFTb7.jpg)

最近，某大型网站被纰漏出了可能存在严重的帐号泄漏漏洞。参考乌云的信息：

[某邮箱过亿数据泄漏（涉及邮箱账号/密码/用户密保等）[WooYun-2015-147763]](http://www.wooyun.org/bugs/wooyun-2015-0147763)

不得不说，最近这件事情在互联网上已经炸开了锅，许多网站均纷纷提醒用户注意帐号安全，如果用使用这个某邮箱的都建议修改密码。而且苹果用户更是早了遭了殃，设备被黑客远程锁定并勒索钱财。上一分钟苹果还是我的，但是到了下一分钟手机就是黑客的了。

> 给大网易跪了！昨天和朋友一起玩，突然他的 iphone 就被远程挂失、锁住，勒索给钱才解锁。给苹果客服电话，得知通过网易邮箱注册的 ID 大面积出问题。转接到苹果账号安全客服， N 小时电话还没转接成功（据说前面排了几百个类似的）。 转自 V2EX - [「给大网易跪了，我的网易邮箱还有救吗？」](https://www.v2ex.com/t/229151)

因此，我就在思考，除了使用强密码之外，还有没有其他方式可以用来使我们的帐号更加安全。

当然是有的，[Lastpass](https://lastpass.com/f?1592546) 就是一个很好的解决方案，那么，如何让 Lastpass 变得更加安全呢？

答案在 Duo Security ！

## Duo Security 简介

Duo Security 是一家注册在美国密歇根洲安娜堡城的一家公司，从域名的注册时间来看，今年是他们公司运作的第 5 年，不算是一家新的公司，当然也不算是一家很老牌的公司。

你可以理解 Duo 做的产品是类似与谷歌的 Google Authenticator ，但是，除了随机的 OTP 之外，Duo 还支持手机通知信任、手机短信以及手机电话（虽然这些功能是要钱的）。

Duo 支持多种产品的二部验证，例如 OpenVPN、CISCO 以及 Unix 设备的认证，另外最近还新增了 Office 365 的二部验证。

以下部分列出了支持的设备

## Duo Security 注册

Duo 的注册非常简单，打开 https://signup.duosecurity.com/

按照他所提供的提示，填写好这份注册表单，注意手机号码一定要是正确的。

由于我已经注册过了就不再进行注册截图了

下面的步骤都十分简单，下载 Duo Mobile 并扫描屏幕上的二维码，即可完成注册。当然，你也可以选择跳过这一步，不过这样的话就只能使用短信以及电话验证，这是要钱的。

## Duo Security 界面

后台登录进去之后，大概就是这样的界面。

下面将简单介绍每一个页面。

### Dashboard 控制台

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/imlonghao/bi@0.0.1/eCqubQOEYyNitZc.jpg)

Duo 的控制台比较清晰，我们可以在这个地方清楚的看到我们的账户概况，

上面的 4 个小框框分别代表了我们所使用的情况，这个在侧边栏也是有的。

然后是我们帐号的余额，发送短信以及电话都是需要收费的。

下面的那个地图是我们最近 24 小时内使用 Duo 进行验证的地点以及是否成功，如果是成功的话会是一个绿色的钩钩，如果失败的话则会是一个红叉。

右边是 Duo 的最近更新。

在下面是最近 10 次的验证记录，清晰地包括了很多东西，你们都可以看一看图，部分数据有所修改以保护隐私。

### Device Insight 设备洞察

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/imlonghao/bi@0.0.1/hYoUJ6DncSqNCke.png)

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/imlonghao/bi@0.0.1/Cvhyr5OWILVbgmS.png)

这个栏目将向我们呈现我们目前设备的情况，包括我们设备的系统分布等等。

由于我只是使用了 Android 的客户端，因此下面只有 Android 的安全情况。

这里展示的 ROOT 情况、手机锁屏情况等等，均可以用来做进一步的安全措施，你可以设置某个帐号只能允许非 ROOT 的手机进行验证，这样子的话会安全很多。

### Policies 策略

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/imlonghao/bi@0.0.1/OY89EF4TDA3kw1I.png)

在这个栏目的话，按照我上面所说的，可以对进行验证的设备进行更进一步的安全要求。

---

出于篇幅的考虑，我就就不一一列出了。

## Duo Security 总结

总而言之，Duo 算是一款比较良心的产品了，功能强大，安全性高。

当我给我的 Lastpass 套上 Duo 时，我觉得我的密码安全又上升了一个程度！
